【唔俾芒亨】騰訊點算好？傳中國已暫停網絡遊戲版號審批

外電《彭博》引述知情人士透露，中國監管機構已經暫停了網絡遊戲版號和備案的審批，令這個全球最大的遊戲市場陷入亂局。消息拖累手機遊戲收入佔比甚大的騰訊(0700)績前挨沽，半日報335.8元，跌3.67%。

知情人士指，由於中國展開機構改革，加上監管機構還擔心一些遊戲中的暴力和賭博問題，故暫停網絡遊戲版號審批，網遊、手遊和單機遊戲都受到了影響。此舉引發整個行業的震盪，從網絡巨頭騰訊到小開發商都要等待審批重開。有小型開發商抱怨，沒有新的遊戲，他們將難以生存。

據Newzoo的研究，中國是全球最大的遊戲市場，收入估計達379億美元。而原本全國期待的日系遊戲大作《魔物獵人世界》電腦版，獲得中國版權的騰訊日前突然宣布要將遊戲即時下架，因為部分遊戲內容不符當地政策法規，遭到大量舉報，已被取消營運資格。

根據3月中央宣布的《深化黨和國家機構改革方案》，原屬廣電總局管轄的遊戲版號審批職能將劃歸中宣部管理。至於網絡遊戲備案號的申請則由文化和旅遊部負責，不過今年6月，文化部表示，因機構調整，暫時關閉了國產遊戲的備案，只處理進口遊戲備案申請。

發生左都兩日，連隻game幅圖都可以錯

香港記者真係食屎大

MHX張圖

隻game都係打打怪獸，點唔符合國情？

其實點解steam 仲可以繼續賣同玩？

wegame關steam咩事

斬龍等如殺中國人

即係支那block唔倒steam?

中國話晒都龍的傳人,你隻GAME夠膽死屠龍?

又話搞創新科技嘅
所謂三巨頭仲自稱bat
個t真係柒到一棟都冇

即係中國唔畀玩MHW?

專登整咗個鄰國乞衣區俾佢地，Block咗出去買咪仲貴，班官d仔女可能會發癲

中國可以用steam
但今次MHW冇售賣權

嚴格黎講,唔用vpn冇得玩pc版

唔怪得d 支那仔話wegame 版順，steam 版lag,仲要連vpn

支那PS4又冇問題,

PC版,今次應該係互篤背脊

有700係手快賣 再過一排輸到底褲都無埋

曲線推高ps4銷量

要打既都打曬喇

有好多人唔買ps4等pc版，話畫面靚過ps4，兒登好多人都係等緊。依家無pc版，咪死死氣買ps4囉

PS4個陣又冇事哦

網易囉

沒事兒 沒事兒

最好所有game 都整個支那區 我地入唔到去 都唔好俾佢地出黎 困撚住班生番就好

可能要隻怪獸頭頂插枝美國旗就先過到審批

DQX中文版版權俾支那霸住左